%@Auteur: IREM Strasbourg
\par Pour chacune des figures ci-dessous, on commencera par dessiner
un croquis à main levée.
\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ {\em rectangle} en $A$ tel que
  $AB=4$~cm et $AC=6$~cm.
\item Construis un triangle $DEF$ {\em rectangle} en $D$ tel que
  $DE=4$~cm et $EF=6$~cm.
\item Construis un triangle $GHI$ {\em rectangle} en $H$ tel que
  $GH=6$~cm et $GI=8$~cm.
\item Construis un triangle $ABC$ {\em rectangle et isocèle} en $B$
  tel que $AB=5$~cm.
\item Construis un triangle $EFG$ {\em rectangle et isocèle} en $F$
  tel que $EF=3,5$~cm.
\end{myenumerate}